from random import *

#2.- Crea un programa para jugar a los dados estilo las Vegas (Craps). El jugador nos dirá la cantidad
#de dinero que tiene. En cada tirada le permitiremos apostar mientras tenga dinero en el bote. Si gana
#duplicará la cantidad apostada, si pierde se quedará sin la apuesta. Si pierde o si gana se le deberá
#preguntar si quiere seguir jugando.


"""Cuando se juega en un casino contra la banca, o casa, uno o varios jugadores realizan diversas
apuestas al resultado que se obtendrá en los dados que lance alguno de los jugadores, el cual es
designado «tirador» o «shooter» por su nombre en inglés. Para comenzar el juego, durante lo que se
conoce como «tiro de salida», el jugador necesita realizar una apuesta que se conoce como «línea de
pase», en la que se busca obtener un siete (conocido como «siete natural» o «siete ganador») o un
once en la combinación de dados para ganar la apuesta, que paga uno a uno.

Si por el contrario obtiene un dos, tres o doce (números conocidos como «craps») pierde
automáticamente su apuesta y necesitará colocar de nuevo una apuesta para seguir tirando.
Si durante el primer lanzamiento no obtiene un siete u once (con que gana), o un dos, tres o doce
(con que pierde), el juego entrará en una segunda etapa, en la que se marcará el «punto» en el
número que se obtenga en dicho lanzamiento (cuatro, cinco, seis, ocho, nueve o diez).

En esta etapa, el tirador buscará volver a obtener ese número en los dados, con lo que ganará el
«roll» o «ronda», antes de obtener un siete, llamado «siete fuera» o «seven out». Si logra repetir el
número del punto, el jugador ganará su apuesta y se le pagará uno a uno el monto. Si por el
contrario si aparece un siete, perderá su apuesta. En ambos casos se considera que la ronda ha
terminado y el juego vuelve a comenzar, aunque si la ronda culminó debido a un siete fuera se
designará un nuevo tirador de entre los distintos jugadores."""


#Segunda ronda, la tirada anterior marca la que gana ahora

playerMoney = int(input("¿Cuanto dinero tiene el jugador? "))
answer = True
no = "no"

while answer==True:

    cantDinero = int(input("¿Cuanto dinero quieres apostar? "))
    if cantDinero > playerMoney:
        print("No tienes tanto dinero")
        break
    dadoUno = randrange(6) + 1
    dadoDos = randrange(6) + 1
    resultado = dadoUno + dadoDos
    print("Has sacado: ", resultado)

    if resultado == 7 or resultado == 11:
        playerMoney = playerMoney + (cantDinero*2)
        print("Has ganado, ahora tienes ", playerMoney)
        f_in = input("¿Quieres seguir jugando?")
        if f_in == no:
            print("Te has quedado con ", playerMoney, "€")
            answer = False
        else:
            answer = True

    elif resultado == 2 or resultado == 3 or resultado == 12:
         print("Has perdido tu dinero apostado")
         playerMoney = playerMoney - cantDinero
         f_in = input("¿Quieres seguir jugando?")
         if f_in == no:
             print("Te has quedado con ", playerMoney, "€")
             answer = False
         else:
             answer = True

    elif resultado == 4 or resultado == 5 or resultado == 6 or resultado == 8 or resultado == 9 or resultado == 10:
        linea = resultado
        print("Tienes que sacar ",linea," para ganar")
        dadoUno = randrange(6) + 1
        dadoDos = randrange(6) + 1

        resultado2 = dadoUno + dadoDos
        print("Has sacado un: ", resultado2)

        if resultado2 == linea:
            playerMoney = playerMoney + (cantDinero*2)
            print("Has ganado, ahora tu total es: ", playerMoney)
            answer = False


        elif resultado2 == 7:
         print("Has perdido")
         answer = False

        elif resultado2 != linea:
            playerMoney = playerMoney - cantDinero
            print("Has perdido todo tu dinero apostado, ahora tienes ", playerMoney)
            answer = False

